\chapter{Operações}
\label{ch:operacoes}

\section{Vendas}
Insere-se o código do produto que pode ser um código de barras de 13
dígitos ou um código introduzido manualmente (mas que é o mesmo que o
que foi introduzido na ficha do produto mas tem menos de 13 dígitos). Se
introduzirmos um código de barras de cliente a aplicação assume o
cliente da venda de forma automática (é um código de barras que inicia
pela letra 'c').\newline

\section{Devoluções}
Esta opção permite registar devoluções de documentos de venda. É útil quando o
cliente devolve produtos de uma venda ou quando, por alguma razão, existem erros
no documento de venda que devem ser corrigidos. É gerado um documento de
``anulação'' da venda que fica registado com um documento de devolução. Este
documento de devolução faz referência ao documento de venda original que está a
anular (total ou parcialmente).\newline
Se o objectivo da devolução é a correção de um documento de venda com erros o
que se deve fazer é a devolução da totalidade do documento de venda original e
seguidamente usar a opção de vendas para registar a venda de forma
correta.\newline

\section{Segunda via}
Esta opção permite imprimir segundas vias dos coumentos de venda.\newline

\section{Clientes}
Permite consultar o estado da conta corrente dos clientes e saldar as
dividas de clientes (emite um recibo do valor que o cliente pagou e
daquilo que ainda ficou em divida).\newline
Pode-se pesquisar o cliente pelo seu cartão (pode ser lido por código de
barras).\newline

\section{Pagamentos}
Permite registar no caixa a entrada de dinheiro sem ser por recebimento de
venda.\newline

\section{Fecho de Caixa}
Permite consultar o estado actual do caixa, imprimir o estado do caixa
ou fechar o caixa. Sempre que o caixa é fechado é impresso um pequeno
relatório sobre o fecho.\newline
Sempre que se fecha o caixa o sistema automaticamente abre um novo
caixa.\newline
Pode-se fechar o caixa com a periodicidade desejada (todos os dias, uma vez por
semana, quando necessário).\newline

\section{Relatório de fecho de caixa}
Permite obter um relatório de fechos de caixa entre datas.\newline







